---
aid: 9025
zid: 534667
title: "请问这种交易算“卖国”与“跪舔”吗？"
author: 波尔布特
date: 2014-03-15 15:17:10+07:00
lastmod: 2014-04-01 20:13:00+07:00
---

波尔布特 于 2014-3-15 15:17:10 发表了：

某年某月某日，已经独立的 WW 跟越南闹翻了，越南人打算去 WW 烧杀抢掠，急需防弹衣与装甲车。

这时，中国大陆提出卖给越南防弹衣与警用的薄皮装甲车，条件是越南必须使用自己也非常紧缺的粮食、石油等战略物资支付，自己或俘虏的人口也行，越南答应了。

然后，当越南操翻 WW 的时候，大陆开着能瞬间将防弹衣与薄皮装甲车秒杀的自行火炮、坦克进入 WW 与越南，将两者一起收拾掉并吞并了。

请问，在以上过程中，中国大陆“卖国”了吗？“跪舔”越南了吗？

根据贴吧里某些人的逻辑，我相信近代历史上的西方殖民者全都极度喜欢“卖国”和“跪舔”大清。因为他们对清朝从枪炮直至铁甲舰无所不卖，尽管他们明知满清买枪、买炮、买军舰的目的之一是反过来对付他们。

尤其是美国，为了坑与他们同文同种的英国表哥，在对满清的军火贸易上异常积极。

这次的澳满贸易，我觉得皇太极才是“跪舔”和“卖国”的人。

“大奥”卖给他们的盔甲，只能帮助他们在自己原本就有巨大优势的野战中“锦上添花”，却对自己原本不擅长的“攻城战”几乎没有帮助。盔甲不能破城，最多也就是在攻城时有限降低己方的伤亡率。而需要付出却是自己原本就非常紧张粮食、马匹与人口。

---

将邪 于 2014-3-15 15:29:52 发表了：

这都不算跪舔和卖国什么才是？

说到底，你们就是为了援虏而援虏，根本没有考虑临高众的利益。

---

Brain1127 于 2014-3-15 15:41:27 发表了：

预计出售的重炮是干什么的，不就是用来攻城的。

盔甲纯粹就是用来试水的。

此外原来在南朝的讨论中还有：野战口粮、伤药、特供食盐（加铅）、麻醉品（鸦片等）、特供烟草（参杂成瘾性麻醉品，如大麻或罂粟壳）

同时向大明的军头出售南洋式步枪。火帽 1 两银子 10 个。子弹 1 两银子 50 发

---

将邪 于 2014-3-15 15:50:20 发表了：

> Brain1127 发表于 2014-3-15 15:41
>
> 预计出售的重炮是干什么的，不就是用来攻城的。
>
> 盔甲纯粹就是用来试水的。

出口重炮给建奴，伏波军陆军和海军答应吗？大陆攻略在即，陆军海军就要大扩军，一门万斤大炮足够造多少门制式野战炮？可以造多少支步枪？卖给建奴的话，伏波军的装备量就要缩减。影响战备的责任谁来背？

---

将邪 于 2014-3-15 15:53:03 发表了：

钢铁对目前的临高众来说也是非常紧缺的，在大陆攻略即将展开，军队面临大扩军的关口。宁可把它们铸造成临高众用不着的火炮和板甲卖给建奴，也不用来装备临高众自己的军队。这种行动不是跪舔和卖国是什么？

---

Brain1127 于 2014-3-15 16:24:38 发表了：

拜托，醒醒，您几天没追文了？

现在马袅钢铁厂已经至少 2 座 125 立方米的高炉加上一座 30 立方的特号高炉。钢铁紧缺已经成为过去式了。

新的几章里面制造硅钢，炼废了几炉基本不带心疼的。

另外，现在发动机行动刚刚结束，高负荷准战备状态你还能天天玩？发动机行动搞来的人口还需要培训，教育，你现在就开始爆兵？

难道是搞装备等人那套？？

大陆攻略在计划中明明就是二五后期和三五中期，现在临高时间线才到 1633 年，一五计划还差大半年吧。

---

将邪 于 2014-3-15 16:43:35 发表了：

> Brain1127 发表于 2014-3-15 16:24
>
> 拜托，醒醒，您几天没追文了？
>
> 现在马袅钢铁厂已经至少 2 座 125 立方米的高炉加上一座 30 立方的特号高炉。钢铁 ...

拜托，你是生活在年产六亿吨钢铁的中国时间太久了吧。临高众刚起步，钢铁紧缺是个长期问题。光是一条军舰就要消耗几百吨钢铁了。其他工农业领域需要的钢铁也很多。
硅钢炼废了也就是不能做电机而已，还可以用来做别的产品。

你还记得发动机行动刚刚结束啊，几十万人口等着吃穿，临高众哪里还有大量的剩余物资去和建奴做生意？

谁说是二五后期和三五中期？小说里的说法明明是一五结束之后，也就是二五初期。现在正是抓紧做准备的时候。

---

楚雪辉 于 2014-3-15 17:51:17 发表了：

羊毛出在羊身上，如果野猪皮能用十万斤铁锭交易万斤大炮的话，那这买卖澳宋未必作不得。

---

eumenes 于 2014-3-15 18:37:47 发表了：

> 将邪 发表于 2014-3-15 15:29
>
> 这都不算跪舔和卖国什么才是？
>
> 说到底，你们就是为了援虏而援虏，根本没有考虑临高众的利益。

临高众现阶段的利益就是打败明廷。

向后金出售武器毫无疑问是完全符合临高众利益的。

---

盖世太保 2002 于 2014-3-15 21:46:15 发表了：

再者说就算后金实力强的话，临高也能打压一下。比如后金入寇济南的时候临高以逸待劳全歼对方或者重创对方，既练兵又给后金巨大的压力，签一个不平等条约，比如割让镇江堡。每年再进贡多少金银。多少马匹等，让后金的发展放缓的同时也让他只能通过不断的出兵来维持自己的实力，同时再次削弱打萌和蒙古。

---

racher 于 2014-3-15 21:59:04 发表了：

> 将邪 发表于 2014-3-15 15:50
>
> 出口重炮给建奴，伏波军陆军和海军答应吗？大陆攻略在即，陆军海军就要大扩军，一门万斤大炮足够造多少门 ...

能给陆军弄来蒙古马，陆军有啥不能答应的？

---

racher 于 2014-3-15 22:00:40 发表了：

> 将邪 发表于 2014-3-15 15:29
>
> 这都不算跪舔和卖国什么才是？
>
> 说到底，你们就是为了援虏而援虏，根本没有考虑临高众的利益。

临高的利益就是给大明放血，大明现在是临高最大的敌人。

---

将邪 于 2014-3-15 23:14:04 发表了：

> racher 发表于 2014-3-15 21:59
>
> 能给陆军弄来蒙古马，陆军有啥不能答应的？

哈哈，有多少？建奴自己不用，全卖给临高众？

---

将邪 于 2014-3-15 23:16:22 发表了：

> racher 发表于 2014-3-15 22:00
>
> 临高的利益就是给大明放血，大明现在是临高最大的敌人。

临高众的大陆攻略就是对明朝的最大的放血。

明朝大又如何？虚弱至极！

---

将邪 于 2014-3-15 23:20:25 发表了：

> 楚雪辉 发表于 2014-3-15 17:51
>
> 羊毛出在羊身上，如果野猪皮能用十万斤铁锭交易万斤大炮的话，那这买卖澳宋未必作不得。

临高众制造火炮的能力有限，你可以说服陆军海军把优先权让给建奴吗？

---

将邪 于 2014-3-15 23:28:51 发表了：

> eumenes 发表于 2014-3-15 18:37
>
> 临高众现阶段的利益就是打败明廷。
>
> 向后金出售武器毫无疑问是完全符合临高众利益的。

和建奴的贸易对临高众打败明廷毫无帮助，反而在大陆攻略即将开始，需要大规模储备战略物资的时候大量出口战略物资给建奴。这符合临高众的哪门子利益？

---

knifers 于 2014-3-16 00:26:01 发表了：

LZ 这设定不对，应该这么设定。。

某日 TG 政府收到一神秘黑科玩意，虽说不明原理，但用了之后能轻松打瘫大米，制霸全球。于是使用之，但用了之后发现虽说是打瘫大米了，奈何大米大且远，一时难以征服，而且大米用还残存的一点力量反击起来了。于是双方砰砰啪啪打得好不热闹，无数难民流离失所。。

&nbsp;&nbsp;不料数年之后，空中无数闪光坠下，却是成群的宇宙舰队，轻松灭掉了战乱的地球上的所有势力，统一地球。

&nbsp; &nbsp;背后的内幕是：这支宇宙舰队是来自于未来的欧美联盟。

&nbsp; &nbsp;但实际上只是联盟内的几个死宅私下的行为。

&nbsp; &nbsp;他们穿到现代是想爽玩一把，顺便统治个星球玩玩。他们自愿前来，且知道再也回不去了。

&nbsp; &nbsp;他们能穿越时空靠的并非他们位面的科技，而是更高级文明的遗留。

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;未来的科技发达使得即便是靠他们带来的民用设备也能扫灭地球上的各种武装，但占领无力。

&nbsp; &nbsp; 由于思维方式及基因多样化等原因，在未来，有独立思考和行为能力的自然人依然属于重要资源。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;未来中国强大，轻松碾压了欧美，成为新的世界霸主。

&nbsp; &nbsp;他们向中国提供黑科是因为怕地球的那些大型探索和太空工程，使得在自己外太空的基地还未发展完全就被地球发现。即便是初级能截击地球的攻击，但要去占领有所戒备的地球也是很麻烦。于是索性让地球陷入战乱，让那些工程陷入瘫痪或被古代地球人自己摧毁，使得自己外太空基地有时间和空间发展到高级体。

&nbsp; &nbsp; 现在这帮未来殖民者带着克隆人机器人和被洗脑者回归地球了。。然后你应该如何评判这些人的行为呢？卖欧美？跪舔中国？

---

生于佳翌 于 2014-3-16 00:45:11 发表了：

> Brain1127 发表于 2014-3-15 15:41
>
> 预计出售的重炮是干什么的，不就是用来攻城的。
>
> 盔甲纯粹就是用来试水的。

混账，应该火帽 10 两银子一个，子弹 50 两银子一发

---

racher 于 2014-3-16 09:58:54 发表了：

> 将邪 发表于 2014-3-15 23:16
>
> 临高众的大陆攻略就是对明朝的最大的放血。
>
> 明朝大又如何？虚弱至极！

那就不介意给大明再放点血，进一步分散大明的军力。

---

racher 于 2014-3-16 10:00:06 发表了：

> 将邪 发表于 2014-3-15 23:14
>
> 哈哈，有多少？建奴自己不用，全卖给临高众？

有多少是鞑子操心的，鞑子能拿出人口和马，临高就可以卖盔甲，卖红衣炮

---

将邪 于 2014-3-16 10:04:39 发表了：

> racher 发表于 2014-3-16 09:58
>
> 那就不介意给大明再放点血，进一步分散大明的军力。

大明本来就够虚弱的了，再给它放血就要猝死了。而且就当是的交通条件和明军的素质，建奴在北方闹的再厉害也没法牵制南方的明军。临高众面对的困难一点都不会少。

---

将邪 于 2014-3-16 10:06:13 发表了：

> racher 发表于 2014-3-16 10:00
>
> 有多少是鞑子操心的，鞑子能拿出人口和马，临高就可以卖盔甲，卖红衣炮

瞎扯把，建奴根本拿不出人口也拿不出多少马匹来。临高众也不可能在在扩军备战的时候浪费大量钢铁去给建奴造武器。

---

racher 于 2014-3-16 10:09:08 发表了：

> 将邪 发表于 2014-3-16 10:06
>
> 瞎扯把，建奴根本拿不出人口也拿不出多少马匹来。临高众也不可能在在扩军备战的时候浪费大量钢铁去给建奴 ...

拿不出来就卖点别的，用盐换草药也行，换人口也行，反正本来贸易规模也没多大呗

---

racher 于 2014-3-16 10:10:14 发表了：

> 将邪 发表于 2014-3-16 10:04
>
> 大明本来就够虚弱的了，再给它放血就要猝死了。而且就当是的交通条件和明军的素质，建奴在北方闹的再厉害 ...

猝死就猝死呗，你这么害怕大明猝死干啥？大明猝死如果能让元老院下决心尽早进入大陆，那反而是好事，巴不得大明马上猝死呢

---

将邪 于 2014-3-16 10:18:00 发表了：

> racher 发表于 2014-3-16 10:09
>
> 拿不出来就卖点别的，用盐换草药也行，换人口也行，反正本来贸易规模也没多大呗

草药的话，已经有代理人再做了。犯得着临高众亲自去吗？至于人口，建奴一次进关才能弄到十几万人口，它们自己都不够用还卖给临高众？而且刚刚完成发动机行动，人口缺口暂时得到缓解。等二五初期开始大陆攻略的时候，人口问题就更不成问题了。有什么必要去万里之遥的辽东去交换质量数量都不沾优势的人口？

---

racher 于 2014-3-16 10:32:32 发表了：

> 将邪 发表于 2014-3-16 10:18
>
> 草药的话，已经有代理人再做了。犯得着临高众亲自去吗？至于人口，建奴一次进关才能弄到十几万人口，它们 ...

哪来哟。。。。。。鞑子现在因为皇太极登基，靠杀人来减少粮食消耗情况好转了，可还没彻底停止呢。

再说了，如果能依靠贸易给鞑子补点血（孔有德被灭，适当搞个平衡），让鞑子有精神立马再去折腾一下大明那就更好了。

蒙古马匹的问题其实倒不算太大，只要你有钱粮，都可以从蒙古买到，1619 年蒙古就开始倒向鞑子了。。。。。。就看鞑子们能报价多少了。

---

璇瑢子 于 2014-3-16 11:39:58 发表了：

贸易是一回事，给满清补血是一回事。

满清入寇对临高只有坏处没有好处，相反要让满清国力保持在较低水平以防止满清对中原造成不可控的破坏

---

eumenes 于 2014-3-16 11:47:47 发表了：

临高和辽阳之间的交易根本谈不上谁给谁补血的问题。

临高缺乏人口和马匹，辽阳缺乏粮食武器日用品，用粮食武器日用品换奴隶和马匹，你可以说这够冷血，但绝不能说是甲方支援乙方——这是建立在等价交换基础上的商业行为。

照某些人的逻辑，难道欧洲奴隶贩子用枪支弹药向非洲酋长们交换黑奴是卖国和舔跪？

---

天青地白 于 2014-3-16 12:47:15 发表了：

而且，临高方的出口产品目录明显是恶意扭曲过的。除非元老院打算给后金提供贷款，否则算不上援助后金。

这两天，有人给临高扣个援助后金的帽子，一群人居然围绕这个话题辩论开了。当年 SC 时候不就讲清楚了吗？临高政权只按自己的时间表行动。二五拿下珠江流域，三五进军长江中下游。内地留到最后推平。什么先让满清屠一遍之类授人以柄的话还是少说，当初这句话的意思是元老院不在乎，大陆无论变成什么样子都要按元老院的方式重新来过。

---

将邪 于 2014-3-16 13:43:51 发表了：

> racher 发表于 2014-3-16 10:32
>
> 哪来哟。。。。。。鞑子现在因为皇太极登基，靠杀人来减少粮食消耗情况好转了，可还没彻底停止呢。
>
> 再 ...

临高众刚得到几十万移民，还有东江的十几二十万人等着呢。人口缺口已经得到了填补，甚至出现了饱和现象。现在临高住房紧张就是其中之一。还有什么必要去建奴那里搞人口？而且两广近在咫尺，从那里招募移民不管从质量还是从数量上都远比辽东有优势！

建奴刚打完大凌河之战，战果还没消化完，军队也在休整，历史上建奴要等到崇祯七年才进行下一次入侵。你当建奴是临高众养的狗，叫它咬谁就咬谁？

---

将邪 于 2014-3-16 13:50:07 发表了：

> eumenes 发表于 2014-3-16 11:47
>
> 临高和辽阳之间的交易根本谈不上谁给谁补血的问题。
>
> 临高缺乏人口和马匹，辽阳缺乏粮食武器日用品，用粮 ...

刚刚引进的发动机移民难道不是人？东江十几二十万不是人？这些还不够临高众使用的啊！非要从建奴手里去弄那些被淘汰，被折磨的不成人形的人口？你别跟我说是良心发现啊！

几十万移民涌入，他们不要吃粮食？他们不需要日用品？临高众地盘扩大，又即将开始大陆攻略，武器也要首先供应自己的军队。再加上工农业的需求，交通方面的需求都非常旺盛。还有什么余额去和建奴贸易？

在临高众自己的需求大量增加的情况下把大量的战略物资出口给建奴，这不就是给建奴补血啊！

---

eumenes 于 2014-3-16 13:58:35 发表了：

> 将邪 发表于 2014-3-16 13:50
>
> 刚刚引进的发动机移民难道不是人？东江十几二十万不是人？这些还不够临高众使用的啊！非要从建奴手里去 ...

人嫌多就换马。

何况人根本不嫌多，现在这仅仅是暂时的瓶颈期而已。日后长期贸易，一年换个七八万人口，争取十年内让台湾人口接近百万，否则它根本起不到后方基地的作用。

既然元老院对和大明翻脸顾虑重重，占领广东遥遥无期，那势必要极大加快没有这种顾虑的台湾的开发，让它尽可能短的时间里具备较强的物资人力供应能力。

---

将邪 于 2014-3-16 14:06:05 发表了：

> eumenes 发表于 2014-3-16 13:58
>
> 人嫌多就换马。
>
> 何况人根本不嫌多，现在这仅仅是暂时的瓶颈期而已。日后长期贸易，一年换个七八万人口 ...

建奴自己不要用马啊！

临高众身边就有两个数百万人口的大省，根本不缺人口。质量数量都更有保障。去和建奴换人口，纯属画蛇添足。还一年换个七八万人口呢，建奴一次入关也就弄到十几万，他们自己不要用啊！

小说最新章已经明确说二五前期要正式开始大陆攻略，这就是你所说的遥遥无期？哈，和明朝翻脸顾虑重重，面对元老院内部的巨大反对声浪却无所顾忌。看来建奴在某些人的眼里远比元老更重要哈！

---

楚雪辉 于 2014-3-16 14:06:51 发表了：

野猪皮没有人口和马匹，澳宋就没有人肉罐头壳，作买卖就得一手交钱一手交货，没钱想白得东西是不可能成功的。

野猪皮总共才有多少战士啊，我感觉他能买上三五百套就顶天了，再多老黄他就买不起了吧

---

胖胖瓜 于 2014-3-16 14:11:50 发表了：

> 将邪 发表于 2014-3-16 13:50
>
> 刚刚引进的发动机移民难道不是人？东江十几二十万不是人？这些还不够临高众使用的啊！非要从建奴手里去 ...

粮食不卖。

从钢铁产量里面抽个几十百来吨制造铠甲，冷兵器以及技术水平落后的火炮，不影响正常需要。

刚到那么多人口，还要花不少时间消化。就算是扩军，短时间内也不太可能发动战争。另外也缺乏基层干部，打过去倒是简单，问题是打过去之后就要展开基层建设。没准备好之前打了也没啥用，还会消化不良。

所以支援下满清，加速明朝完蛋的速度，没什么不可以吧。

---

eumenes 于 2014-3-16 14:12:22 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2014-3-16 14:16 编辑_

> 将邪 发表于 2014-3-16 14:06
>
> 建奴自己不要用马啊！
>
> 临高众身边就有两个数百万人口的大省，根本不缺人口。质量数量都更有保障。去和 ...

瞧你说的，后金自己用马就不能对外卖？

人蒙古人一样自己用马，丫不卖了？

临高身边的人口大省，你要怎么把人弄来啊？学后金去抢？

元老院里有反对声浪怎地，无论是七年前还是现在的投票，支持和后金交易的都达到多数了。

设身处地想想，当下真正能对元老安全构成威胁的只有大明，哪个元老会反对一个削弱当面的敌人，让自己和小小的海南根据地更安全的行动啊？

只有完全没有这种顾虑的人才会反对勾搭后金。

---

将邪 于 2014-3-16 14:25:41 发表了：

> 胖胖瓜 发表于 2014-3-16 14:11
>
> 粮食不卖。
>
> 从钢铁产量里面抽个几十百来吨制造铠甲，冷兵器以及技术水平落后的火炮，不影响正常需要。 ...

几十吨百来吨相当于一条船的用铁量了，怎么就不影响正常需要了？

加速明朝的灭亡，让建奴这样一个更有力量的政权上台，让临高众更难统一中国吗？

---

胖胖瓜 于 2014-3-16 14:39:52 发表了：

> 将邪 发表于 2014-3-16 14:25
>
> 几十吨百来吨相当于一条船的用铁量了，怎么就不影响正常需要了？
>
> 加速明朝的灭亡，让建奴这样一个更有力 ...

明朝完蛋了，我们再支援南明政府和李自成这些人嘛。

反正就让他们可劲的折腾。

---

将邪 于 2014-3-16 14:56:28 发表了：

> eumenes 发表于 2014-3-16 14:12
>
> 瞧你说的，后金自己用马就不能对外卖？
>
> 人蒙古人一样自己用马，丫不卖了？

蒙古和建奴的自身需求大，能外卖的马数量质量都不会很好。价格贵不说，长达万里的海路运输，造成的损耗，马匹不习惯南方气候的损耗都会很大。生意并不划算。

怎么弄来？临高众不是就要开始大陆攻略了嘛。两广肯定有大量的无地农民、剩余劳动力和灾民流民。他们就是最好的目标。
再说抢人又怎么了？临高众在海南、在珠江三角洲搞得派差征丁不就是一种“抢”吗？你别跟我说你有道德洁癖啊！

至于投票，反对派难道处于绝对劣势？接近百分之三十的反对意见难道等同于零？支持票也没超过总数的一半吧。

大明对临高众造成了好大的威胁啊！临高众在巨大的威胁下完成了珠三角的巡航，征收到了大量的物资和人力，建立起了“合理负担”的制度，建立了征丁派差的制度，还炮击了广州，逼迫广州官府缴纳三十万两白银的赎城费？驻军香港，控制了珠江口。经历了这样的事情，谁还会觉得明朝对临高众有所谓的威胁？

---

将邪 于 2014-3-16 15:01:05 发表了：

> 胖胖瓜 发表于 2014-3-16 14:39
>
> 明朝完蛋了，我们再支援南明政府和李自成这些人嘛。
>
> 反正就让他们可劲的折腾。

这不是画蛇添足吗？现在的明廷就够逗比的了。

---

胖胖瓜 于 2014-3-16 15:04:42 发表了：

> 将邪 发表于 2014-3-16 15:01
>
> 这不是画蛇添足吗？现在的明廷就够逗比的了。

水搅得越混越好。以后重构社会基层的成本代价就越小。

---

eumenes 于 2014-3-16 15:11:34 发表了：

> 将邪 发表于 2014-3-16 14:56
>
> 蒙古和建奴的自身需求大，能外卖的马数量质量都不会很好。价格贵不说，长达万里的海路运输，造成的损耗 ...

蒙古后金需求大又如何，北方少数民族对马匹的需求啥时候不大了？北方草原几千年来又啥时候不大量输出马匹了？你这荒唐的废话翻来覆去不厌烦么？

难道有运输损耗，临高军就可以不用马了？就可以不要野战炮兵，侦察骑兵，骑兵通讯队了？这些东西需要的马匹都是无论花多大代价都要补充的好哇？

至于啥人口就更可笑了，当年郑氏经营台湾，那么卖力的招揽以地狭人稠著称的福建人口，那么多年台湾才多少户口——三万。

元老院等你招揽不招到黄花菜都凉了。

原来你把明军打了个吃瘪丫就不存在威胁了？丫就解除武装等你接收了？英国佬鸦片战争把清廷一通好打，还不敢拍胸脯说清军对香港没威胁了呢，你是谁啊，敢说得那么满？

---

eumenes 于 2014-3-16 15:12:57 发表了：

> 将邪 发表于 2014-3-16 15:01
>
> 这不是画蛇添足吗？现在的明廷就够逗比的了。

对临高最好的情况，就是清廷南明闯营西营来回拉锯杀得十室九空。

然后临高跳出来收拾残局在白纸上画画。

---

将邪 于 2014-3-16 15:32:50 发表了：

> eumenes 发表于 2014-3-16 15:11
>
> 蒙古后金需求大又如何，北方少数民族对马匹的需求啥时候不大了？北方草原几千年来又啥时候不大量输出马匹 ...

你们这样不顾一切地要和建奴勾结才是最荒唐的废话呢！

你们真正不惜代价也要达到的是支持建奴吧。

那是因为台湾开发度太低，环境太恶劣。临高众盘踞的海南岛条件要好得多，大陆攻略开始会后，获得了广东的地盘，就更不缺人口了。

明军的威胁？在哪里啊？就凭明朝文官的逗比，就凭明军的废柴？虽然他们不可能就此解除武装等着临高众接受，但你即便卖肾支援建奴，建奴也不可能把广东的明军也给调动到北方去，临高众面对的明军一个都不会少。毫无意义的事情干嘛去做？同样是朝代末世，鸦片战争时期的晚清各方面的环境远比晚明强得多，如果晚明有鸦片时期晚清的条件，农民军和建奴早就平定了。

---

将邪 于 2014-3-16 15:37:45 发表了：

> eumenes 发表于 2014-3-16 15:12
>
> 对临高最好的情况，就是清廷南明闯营西营来回拉锯杀得十室九空。
>
> 然后临高跳出来收拾残局在白纸上画画 ...

哈哈！两广、江南、四川、湖广、江西、云贵是不是也都要挨个来一遍？五十年内能搞完吗？

你干脆等到建奴灭了南明，等到吴三桂造反之后才出手算了！

---

胖胖瓜 于 2014-3-16 15:43:13 发表了：

> 将邪 发表于 2014-3-16 15:37
>
> 哈哈！两广、江南、四川、湖广、江西、云贵是不是也都要挨个来一遍？五十年内能搞完吗？
>
> 你干脆等到建奴 ...

说实话，元老们能在有生之年里改造完半个中国就够快的了。

注意是改造而不仅仅是占领。

靠自己打，估计大部分元老等到老死都未必能打过长江。

---

isdily 于 2014-3-16 18:50:05 发表了：

> 将邪 发表于 2014-3-15 23:14
>
> 哈哈，有多少？建奴自己不用，全卖给临高众？

又来了，原来满清卖战马给临高=满清把所有的战马卖给临高？

---

isdily 于 2014-3-16 18:54:24 发表了：

> 将邪 发表于 2014-3-15 23:20
>
> 临高众制造火炮的能力有限，你可以说服陆军海军把优先权让给建奴吗？

你从哪看出临高的火炮制造能力有限的？我是没发现有这个奇怪的问题。

---

第十方 于 2014-3-16 18:55:56 发表了：

> isdily 发表于 2014-3-16 18:50
>
> 又来了，原来满清卖战马给临高=满清把所有的战马卖给临高？

那位能从某大将每天喝红茶得出全军奢侈腐化的结论.......

我签名里就是他的一些观点....

---

racher 于 2014-3-16 18:58:23 发表了：

> 将邪 发表于 2014-3-16 13:43
>
> 临高众刚得到几十万移民，还有东江的十几二十万人等着呢。人口缺口已经得到了填补，甚至出现了饱和现象。 ...

还饱和。。。。。手里 120 万人口，能爆多少军队？总人口 5%怎样，足够穷兵黩武了，也就 6 万。

这个数字也就勉强能够按照元老院的标准来“控制”广东而已。

---

isdily 于 2014-3-16 19:43:56 发表了：

> 将邪 发表于 2014-3-15 23:28
>
> 和建奴的贸易对临高众打败明廷毫无帮助，反而在大陆攻略即将开始，需要大规模储备战略物资的时候大量出口 ...

不要把吹牛者顺口提到的大陆攻略在二五展开就认为临高必然在 1635 年就开始大陆攻略，这只是目前一次试探，又不是最终方案。

在我看来，拖到 1637 年之后执行大陆攻略更好，原因很简单，1637 年开始大明朝再次碰上全国性大灾，从北直隶到浙江，甚至湖广江西，水旱蝗轮番上。大批农民破产变成流民，农民军也是这个时期重新崛起。

如果是这个时候再攻略广东，焦头烂额的大明朝基本上没法有效对临高实施打击。临高大可以在这个时候大规模清洗广东甚至广西的地主阶层，将大批土地纳入临高手中，整理水利。

---

胖胖瓜 于 2014-3-16 19:44:12 发表了：

> isdily 发表于 2014-3-16 18:54
>
> 你从哪看出临高的火炮制造能力有限的？我是没发现有这个奇怪的问题。

把缴获的大炮整理一下，挑出质量比较好的发货就 OK 了，都不需要自己特别去做。

或者把自己生产的次品，降指标发货也行。懒得浪费人工回炉了。

自己生产的就算是次品，降额使用估计也要比当时同规格最好的火炮要好吧。

---

楚雪辉 于 2014-3-16 19:45:18 发表了：

先拿点礼物拜仿一下临居，然后再打下旅顺，这样就让临居知道澳宋究竟是何方神圣。

别不知轻重的派军队来打旅顺，不然随说火炮不卖你，但炮弹可以请你吃到死。

---

isdily 于 2014-3-16 19:49:13 发表了：

> 璇瑢子 发表于 2014-3-16 11:39
>
> 贸易是一回事，给满清补血是一回事。
>
> 满清入寇对临高只有坏处没有好处，相反要让满清国力保持在较低水平以 ...

满清要扰乱中原都得到夺取北京之后了。

---

xuzhilin 于 2014-3-16 19:58:08 发表了：

> isdily 发表于 2014-3-16 19:43
>
> 不要把吹牛者顺口提到的大陆攻略在二五展开就认为临高必然在 1635 年就开始大陆攻略，这只是目前一次试探， ...

不能指望具体某一年的气候和原时空相同这件事啊

---

isdily 于 2014-3-16 20:11:16 发表了：

> xuzhilin 发表于 2014-3-16 19:58
>
> 不能指望具体某一年的气候和原时空相同这件事啊

如果把自然灾害都改了，那么临高众的实力就太恐怖了。

气象都能改了，这本书就该是全架空了。

---

xuzhilin 于 2014-3-16 20:13:38 发表了：

> isdily 发表于 2014-3-16 20:11
>
> 如果把自然灾害都改了，那么临高众的实力就太恐怖了。
>
> 气象都能改了，这本书就该是全架空了。

这种干旱天气当然在小冰河时期是一定会发生的，但是因为各种随机因素早一些或晚一些发生也是完全可能的

---

zhaozhanghua 于 2014-3-16 20:32:49 发表了：

> xuzhilin 发表于 2014-3-16 20:13
>
> 这种干旱天气当然在小冰河时期是一定会发生的，但是因为各种随机因素早一些或晚一些发生也是完全可能的

你要这么说那就没法写了，说不定一个陨石砸下来本书就完结了

---

xuzhilin 于 2014-3-16 20:37:24 发表了：

> zhaozhanghua 发表于 2014-3-16 20:32
>
> 你要这么说那就没法写了，说不定一个陨石砸下来本书就完结了

我的意思是，书里写 1637 年大萌天灾不断当然是可以的，但是做计划的时候把计划建立在 1637 年大萌天灾是不靠谱的

---

isdily 于 2014-3-16 20:47:22 发表了：

> 将邪 发表于 2014-3-16 13:43
>
> 临高众刚得到几十万移民，还有东江的十几二十万人等着呢。人口缺口已经得到了填补，甚至出现了饱和现象。 ...

饱和什么啊。

抗战时期年的海南大约全岛 250 万人口，本岛稻谷产量是 42.5 万吨，鲜薯 20.7 万吨,年消费粮食在 53 万吨左右;鲜薯由于干物质少，一般是 5 折 1，扣除从外部输入海南岛的粮食，海南本岛的粮食大约能养活 200-220 万，49 年海南粮食种植面积大约是 632 万亩，而明朝记录最高峰是万历年间有 380 万亩，也就是说临高大约有建国前海南 6 成左右的田地，那么即便是按照建国前那个可怜的亩产，养活的人口大约 120 万到 130 万。

而我们再仔细分析一下这个亩产，由于鲜薯亩产高于稻谷，那么可以认为 632 万亩中，鲜薯种植面积占比低于其产量占比，那么也就是超过 3 分之 2 的地用于稻谷生产，换言之，超过 420 万亩生产稻谷，这意味着稻谷亩产不到 100 公斤，而海南省志则说明海南有大量低产田，平均亩产才 16 公斤——你没看错，才 16 公斤。

而台湾从明末不到 10 万人口，到清乾隆时期嘉南平原基本开发完，开始向北部山区挺近阶段，人口大约在 200 多万不到 300 万的样子。日据前夕大约是 300 万人口，日据 50 年则人口再翻倍。

即便是折算成类似建国前的海南，日据前的台湾，则 500 废治下至少能养活 120+200=320 万人，现在才区区 100 万，加上东江镇 20 万，不过 120 万，这也算饱和？

更不要说海南 1957 的耕地面积是 1024.86 万亩，粮食总产达到 81.88 万吨；1962 年大减产，比 57 年减产了 22%，也就是还有 63.87 万吨；1966 年粮食总产是 99.6 万吨，1977 年是 154.1 万吨。

建国前海南岛内稻田灌溉面积不到 10%，而 1957 年开始对大批水库进行建设，其中位于临高境内松涛水库最大，1957 年开始建设，1963 年主体工程基本完工，1966 年灌溉区初步完成，1970 年灌溉区进一步扩大。

500 废如果从 1633 年开始推进松涛水库建设，那么就算按照本朝的进度，到 1640 年也该差不多能完成主体工程了。还有一点，松涛水库坝体是土质的，基本没使用水泥。

如果考虑到海南为了支持岛内水利建设，让供销社等主要供应部门提供了数十万件农具，松涛水库最高峰时期动员劳动力不过是 6 万人，其实临高要组织完成这个工程，就人口来说真不是难事了。

---

波尔布特 于 2014-3-15 15:17:10 发表了：

某年某月某日，已经独立的 WW 跟越南闹翻了，越南人打算去 WW 烧杀抢掠，急需防弹衣与装甲车。

这时，中国大陆提出卖给越南防弹衣与警用的薄皮装甲车，条件是越南必须使用自己也非常紧缺的粮食、石油等战略物资支付，自己或俘虏的人口也行，越南答应了。

然后，当越南操翻 WW 的时候，大陆开着能瞬间将防弹衣与薄皮装甲车秒杀的自行火炮、坦克进入 WW 与越南，将两者一起收拾掉并吞并了。

请问，在以上过程中，中国大陆“卖国”了吗？“跪舔”越南了吗？

根据贴吧里某些人的逻辑，我相信近代历史上的西方殖民者全都极度喜欢“卖国”和“跪舔”大清。因为他们对清朝从枪炮直至铁甲舰无所不卖，尽管他们明知满清买枪、买炮、买军舰的目的之一是反过来对付他们。

尤其是美国，为了坑与他们同文同种的英国表哥，在对满清的军火贸易上异常积极。

这次的澳满贸易，我觉得皇太极才是“跪舔”和“卖国”的人。

“大奥”卖给他们的盔甲，只能帮助他们在自己原本就有巨大优势的野战中“锦上添花”，却对自己原本不擅长的“攻城战”几乎没有帮助。盔甲不能破城，最多也就是在攻城时有限降低己方的伤亡率。而需要付出却是自己原本就非常紧张粮食、马匹与人口。

---

将邪 于 2014-3-15 15:29:52 发表了：

这都不算跪舔和卖国什么才是？

说到底，你们就是为了援虏而援虏，根本没有考虑临高众的利益。

---

Brain1127 于 2014-3-15 15:41:27 发表了：

预计出售的重炮是干什么的，不就是用来攻城的。

盔甲纯粹就是用来试水的。

此外原来在南朝的讨论中还有：野战口粮、伤药、特供食盐（加铅）、麻醉品（鸦片等）、特供烟草（参杂成瘾性麻醉品，如大麻或罂粟壳）

同时向大明的军头出售南洋式步枪。火帽 1 两银子 10 个。子弹 1 两银子 50 发

---

将邪 于 2014-3-15 15:50:20 发表了：

> Brain1127 发表于 2014-3-15 15:41
>
> 预计出售的重炮是干什么的，不就是用来攻城的。
>
> 盔甲纯粹就是用来试水的。

出口重炮给建奴，伏波军陆军和海军答应吗？大陆攻略在即，陆军海军就要大扩军，一门万斤大炮足够造多少门制式野战炮？可以造多少支步枪？卖给建奴的话，伏波军的装备量就要缩减。影响战备的责任谁来背？

---

将邪 于 2014-3-15 15:53:03 发表了：

钢铁对目前的临高众来说也是非常紧缺的，在大陆攻略即将展开，军队面临大扩军的关口。宁可把它们铸造成临高众用不着的火炮和板甲卖给建奴，也不用来装备临高众自己的军队。这种行动不是跪舔和卖国是什么？

---

Brain1127 于 2014-3-15 16:24:38 发表了：

拜托，醒醒，您几天没追文了？

现在马袅钢铁厂已经至少 2 座 125 立方米的高炉加上一座 30 立方的特号高炉。钢铁紧缺已经成为过去式了。

新的几章里面制造硅钢，炼废了几炉基本不带心疼的。

另外，现在发动机行动刚刚结束，高负荷准战备状态你还能天天玩？发动机行动搞来的人口还需要培训，教育，你现在就开始爆兵？

难道是搞装备等人那套？？

大陆攻略在计划中明明就是二五后期和三五中期，现在临高时间线才到 1633 年，一五计划还差大半年吧。

---

将邪 于 2014-3-15 16:43:35 发表了：

> Brain1127 发表于 2014-3-15 16:24
>
> 拜托，醒醒，您几天没追文了？
>
> 现在马袅钢铁厂已经至少 2 座 125 立方米的高炉加上一座 30 立方的特号高炉。钢铁 ...

拜托，你是生活在年产六亿吨钢铁的中国时间太久了吧。临高众刚起步，钢铁紧缺是个长期问题。光是一条军舰就要消耗几百吨钢铁了。其他工农业领域需要的钢铁也很多。
硅钢炼废了也就是不能做电机而已，还可以用来做别的产品。

你还记得发动机行动刚刚结束啊，几十万人口等着吃穿，临高众哪里还有大量的剩余物资去和建奴做生意？

谁说是二五后期和三五中期？小说里的说法明明是一五结束之后，也就是二五初期。现在正是抓紧做准备的时候。

---

楚雪辉 于 2014-3-15 17:51:17 发表了：

羊毛出在羊身上，如果野猪皮能用十万斤铁锭交易万斤大炮的话，那这买卖澳宋未必作不得。

---

eumenes 于 2014-3-15 18:37:47 发表了：

> 将邪 发表于 2014-3-15 15:29
>
> 这都不算跪舔和卖国什么才是？
>
> 说到底，你们就是为了援虏而援虏，根本没有考虑临高众的利益。

临高众现阶段的利益就是打败明廷。

向后金出售武器毫无疑问是完全符合临高众利益的。

---

盖世太保 2002 于 2014-3-15 21:46:15 发表了：

再者说就算后金实力强的话，临高也能打压一下。比如后金入寇济南的时候临高以逸待劳全歼对方或者重创对方，既练兵又给后金巨大的压力，签一个不平等条约，比如割让镇江堡。每年再进贡多少金银。多少马匹等，让后金的发展放缓的同时也让他只能通过不断的出兵来维持自己的实力，同时再次削弱打萌和蒙古。

---

racher 于 2014-3-15 21:59:04 发表了：

> 将邪 发表于 2014-3-15 15:50
>
> 出口重炮给建奴，伏波军陆军和海军答应吗？大陆攻略在即，陆军海军就要大扩军，一门万斤大炮足够造多少门 ...

能给陆军弄来蒙古马，陆军有啥不能答应的？

---

racher 于 2014-3-15 22:00:40 发表了：

> 将邪 发表于 2014-3-15 15:29
>
> 这都不算跪舔和卖国什么才是？
>
> 说到底，你们就是为了援虏而援虏，根本没有考虑临高众的利益。

临高的利益就是给大明放血，大明现在是临高最大的敌人。

---

将邪 于 2014-3-15 23:14:04 发表了：

> racher 发表于 2014-3-15 21:59
>
> 能给陆军弄来蒙古马，陆军有啥不能答应的？

哈哈，有多少？建奴自己不用，全卖给临高众？

---

将邪 于 2014-3-15 23:16:22 发表了：

> racher 发表于 2014-3-15 22:00
>
> 临高的利益就是给大明放血，大明现在是临高最大的敌人。

临高众的大陆攻略就是对明朝的最大的放血。

明朝大又如何？虚弱至极！

---

将邪 于 2014-3-15 23:20:25 发表了：

> 楚雪辉 发表于 2014-3-15 17:51
>
> 羊毛出在羊身上，如果野猪皮能用十万斤铁锭交易万斤大炮的话，那这买卖澳宋未必作不得。

临高众制造火炮的能力有限，你可以说服陆军海军把优先权让给建奴吗？

---

将邪 于 2014-3-15 23:28:51 发表了：

> eumenes 发表于 2014-3-15 18:37
>
> 临高众现阶段的利益就是打败明廷。
>
> 向后金出售武器毫无疑问是完全符合临高众利益的。

和建奴的贸易对临高众打败明廷毫无帮助，反而在大陆攻略即将开始，需要大规模储备战略物资的时候大量出口战略物资给建奴。这符合临高众的哪门子利益？

---

knifers 于 2014-3-16 00:26:01 发表了：

LZ 这设定不对，应该这么设定。。

某日 TG 政府收到一神秘黑科玩意，虽说不明原理，但用了之后能轻松打瘫大米，制霸全球。于是使用之，但用了之后发现虽说是打瘫大米了，奈何大米大且远，一时难以征服，而且大米用还残存的一点力量反击起来了。于是双方砰砰啪啪打得好不热闹，无数难民流离失所。。

&nbsp;&nbsp;不料数年之后，空中无数闪光坠下，却是成群的宇宙舰队，轻松灭掉了战乱的地球上的所有势力，统一地球。

&nbsp; &nbsp;背后的内幕是：这支宇宙舰队是来自于未来的欧美联盟。

&nbsp; &nbsp;但实际上只是联盟内的几个死宅私下的行为。

&nbsp; &nbsp;他们穿到现代是想爽玩一把，顺便统治个星球玩玩。他们自愿前来，且知道再也回不去了。

&nbsp; &nbsp;他们能穿越时空靠的并非他们位面的科技，而是更高级文明的遗留。

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;未来的科技发达使得即便是靠他们带来的民用设备也能扫灭地球上的各种武装，但占领无力。

&nbsp; &nbsp; 由于思维方式及基因多样化等原因，在未来，有独立思考和行为能力的自然人依然属于重要资源。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;未来中国强大，轻松碾压了欧美，成为新的世界霸主。

&nbsp; &nbsp;他们向中国提供黑科是因为怕地球的那些大型探索和太空工程，使得在自己外太空的基地还未发展完全就被地球发现。即便是初级能截击地球的攻击，但要去占领有所戒备的地球也是很麻烦。于是索性让地球陷入战乱，让那些工程陷入瘫痪或被古代地球人自己摧毁，使得自己外太空基地有时间和空间发展到高级体。

&nbsp; &nbsp; 现在这帮未来殖民者带着克隆人机器人和被洗脑者回归地球了。。然后你应该如何评判这些人的行为呢？卖欧美？跪舔中国？

---

生于佳翌 于 2014-3-16 00:45:11 发表了：

> Brain1127 发表于 2014-3-15 15:41
>
> 预计出售的重炮是干什么的，不就是用来攻城的。
>
> 盔甲纯粹就是用来试水的。

混账，应该火帽 10 两银子一个，子弹 50 两银子一发

---

racher 于 2014-3-16 09:58:54 发表了：

> 将邪 发表于 2014-3-15 23:16
>
> 临高众的大陆攻略就是对明朝的最大的放血。
>
> 明朝大又如何？虚弱至极！

那就不介意给大明再放点血，进一步分散大明的军力。

---

racher 于 2014-3-16 10:00:06 发表了：

> 将邪 发表于 2014-3-15 23:14
>
> 哈哈，有多少？建奴自己不用，全卖给临高众？

有多少是鞑子操心的，鞑子能拿出人口和马，临高就可以卖盔甲，卖红衣炮

---

将邪 于 2014-3-16 10:04:39 发表了：

> racher 发表于 2014-3-16 09:58
>
> 那就不介意给大明再放点血，进一步分散大明的军力。

大明本来就够虚弱的了，再给它放血就要猝死了。而且就当是的交通条件和明军的素质，建奴在北方闹的再厉害也没法牵制南方的明军。临高众面对的困难一点都不会少。

---

将邪 于 2014-3-16 10:06:13 发表了：

> racher 发表于 2014-3-16 10:00
>
> 有多少是鞑子操心的，鞑子能拿出人口和马，临高就可以卖盔甲，卖红衣炮

瞎扯把，建奴根本拿不出人口也拿不出多少马匹来。临高众也不可能在在扩军备战的时候浪费大量钢铁去给建奴造武器。

---

racher 于 2014-3-16 10:09:08 发表了：

> 将邪 发表于 2014-3-16 10:06
>
> 瞎扯把，建奴根本拿不出人口也拿不出多少马匹来。临高众也不可能在在扩军备战的时候浪费大量钢铁去给建奴 ...

拿不出来就卖点别的，用盐换草药也行，换人口也行，反正本来贸易规模也没多大呗

---

racher 于 2014-3-16 10:10:14 发表了：

> 将邪 发表于 2014-3-16 10:04
>
> 大明本来就够虚弱的了，再给它放血就要猝死了。而且就当是的交通条件和明军的素质，建奴在北方闹的再厉害 ...

猝死就猝死呗，你这么害怕大明猝死干啥？大明猝死如果能让元老院下决心尽早进入大陆，那反而是好事，巴不得大明马上猝死呢

---

将邪 于 2014-3-16 10:18:00 发表了：

> racher 发表于 2014-3-16 10:09
>
> 拿不出来就卖点别的，用盐换草药也行，换人口也行，反正本来贸易规模也没多大呗

草药的话，已经有代理人再做了。犯得着临高众亲自去吗？至于人口，建奴一次进关才能弄到十几万人口，它们自己都不够用还卖给临高众？而且刚刚完成发动机行动，人口缺口暂时得到缓解。等二五初期开始大陆攻略的时候，人口问题就更不成问题了。有什么必要去万里之遥的辽东去交换质量数量都不沾优势的人口？

---

racher 于 2014-3-16 10:32:32 发表了：

> 将邪 发表于 2014-3-16 10:18
>
> 草药的话，已经有代理人再做了。犯得着临高众亲自去吗？至于人口，建奴一次进关才能弄到十几万人口，它们 ...

哪来哟。。。。。。鞑子现在因为皇太极登基，靠杀人来减少粮食消耗情况好转了，可还没彻底停止呢。

再说了，如果能依靠贸易给鞑子补点血（孔有德被灭，适当搞个平衡），让鞑子有精神立马再去折腾一下大明那就更好了。

蒙古马匹的问题其实倒不算太大，只要你有钱粮，都可以从蒙古买到，1619 年蒙古就开始倒向鞑子了。。。。。。就看鞑子们能报价多少了。

---

璇瑢子 于 2014-3-16 11:39:58 发表了：

贸易是一回事，给满清补血是一回事。

满清入寇对临高只有坏处没有好处，相反要让满清国力保持在较低水平以防止满清对中原造成不可控的破坏

---

eumenes 于 2014-3-16 11:47:47 发表了：

临高和辽阳之间的交易根本谈不上谁给谁补血的问题。

临高缺乏人口和马匹，辽阳缺乏粮食武器日用品，用粮食武器日用品换奴隶和马匹，你可以说这够冷血，但绝不能说是甲方支援乙方——这是建立在等价交换基础上的商业行为。

照某些人的逻辑，难道欧洲奴隶贩子用枪支弹药向非洲酋长们交换黑奴是卖国和舔跪？

---

天青地白 于 2014-3-16 12:47:15 发表了：

而且，临高方的出口产品目录明显是恶意扭曲过的。除非元老院打算给后金提供贷款，否则算不上援助后金。

这两天，有人给临高扣个援助后金的帽子，一群人居然围绕这个话题辩论开了。当年 SC 时候不就讲清楚了吗？临高政权只按自己的时间表行动。二五拿下珠江流域，三五进军长江中下游。内地留到最后推平。什么先让满清屠一遍之类授人以柄的话还是少说，当初这句话的意思是元老院不在乎，大陆无论变成什么样子都要按元老院的方式重新来过。

---

将邪 于 2014-3-16 13:43:51 发表了：

> racher 发表于 2014-3-16 10:32
>
> 哪来哟。。。。。。鞑子现在因为皇太极登基，靠杀人来减少粮食消耗情况好转了，可还没彻底停止呢。
>
> 再 ...

临高众刚得到几十万移民，还有东江的十几二十万人等着呢。人口缺口已经得到了填补，甚至出现了饱和现象。现在临高住房紧张就是其中之一。还有什么必要去建奴那里搞人口？而且两广近在咫尺，从那里招募移民不管从质量还是从数量上都远比辽东有优势！

建奴刚打完大凌河之战，战果还没消化完，军队也在休整，历史上建奴要等到崇祯七年才进行下一次入侵。你当建奴是临高众养的狗，叫它咬谁就咬谁？

---

波尔布特 于 2014-4-1 13:12:52 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2014-4-1 13:17 编辑_

> dengjianyyy 发表于 2014-3-31 00:55
>
> 把台湾换成中国的另外任何一个省试试？台湾是中国不可分割的一部分，无论是作为一个省或者一个市，任何势力 ...

你这是在帮助日杂鼓吹《满蒙非中国论》，真正卖国的人是你。

辽宁省是中国神圣不可分割的，努尔哈赤乃“大明 建州卫 指挥使”，什么时候成了“外国”？

不要说“外国”，就算崇祯肯给“建州卫叛逆”以“藩属”待遇，皇太极寻求“招安”的道路也不至于无果而终。

要是“奢安之乱”成功了，你是不是还要当贵州是“外国”，当彝族是“外国人”？

其实在明廷眼中，“澳洲人”比野猪皮更像外国人。

卖给后金铠甲又如何，当年明成祖可是直接调动蒙古人（朵颜三卫）追杀汉人（建文帝部属），照你的逻辑明成祖也是“汉奸”？

---

仓鼠渣 于 2014-4-1 20:13:39 发表了：

话说……一些人说的“卖国”是卖哪个“国”啦？

---
